其實我真係唔知自己人生係做緊咩

感覺一生都係活在失敗之中，
返緊份工又無前途，得閒就食飽訓
戶口又得四位數，結婚買樓都唔夠
屋企又係公屋，都唔敢結婚生仔
自己又未有目標，對每一樣野都無興趣
見到朋友個個都有成就，知道自己做緊咩

我就真係好灰

利申：一個人飲緊啤

呢度都無人理你添

第一要問你既係，你夢想係咩？你所希望既未來人生畫面係點？

第二，你有無行動過？

屌係咪講緊我

窮人係咁嫁啦

唔開心主要唔係窮，而係唔認命

現況差不多

不過大家加油

所以話我本來就係寂寞命

夢想：無 我唔知想點
行動：無

唉 認命又會好過D咩

同你一樣
不過係學生版

所以細細個培養興趣真係好撚緊要，就算興趣搵唔到食都好，做人冇興趣真係根本唔撚係人，而係一個為社會生產嘅機械人。

我好認同你呢句
我一出世就按哂社會標準做，完全都唔知自己中意咩，人叫咩我做咩，問我興趣係咩我都唔識點講你知

講真學生時代真係前途分叉點 發掘自己既黃金時候 過多幾年就後悔啦

真，大個左先黎培養唔係唔得，但會感到很無力

講真，
有成就有錢米又係食飽訓等死

話要培養興趣其實係要點「培養」呢

我見身邊啲朋友會好熱衷去做一啲事，我會好羨慕佢哋咁有動力，反觀自己其實對好多嘢都會有興趣，但都係三分鐘熱度，好少會繼續用心鑽研落去，因為我知道要做得好要付出好多。
每次去到哩個位我就會問自己「我真係咁鍾意做哩件事？」，「既然我無動力去付出，就證明其實唔係咁鍾意啦...」

唉，到底係唔識培養，
定係未發掘到真正嘅興趣？

某程度上我都係咁，試完一兩次好快就唔想再投入，無恆心！最弊就係成日諗做果樣野有咩目的，一覺得做黎無用搵唔到食就廢事學 搞到到依家都唔知學咩

有乜所謂丫，幾成功最後都難逃一死
你中意做咩未做咩囉其實

隊塌蔣介石（翻生）

這一個夜 有一個人
坐於窄巷 呆望門窗
兩手奏著 結他歌唱
腳邊一隻 破舊皮箱

這一個夜 那一個人
眼光裡面 藏著回想
結他線上 滲出了愁
歌聲帶涼 他一再唱

為何仍然未慣 漆黑的空間
為何常常要風中慨歎
何時才能習慣 孤單的孤單
何時才付滿空虛帳單

努力儲錢脫貧